<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Meduza.io</title>
        <link>https://meduza.io</link>
        <language>ru</language>
        <description>&#1052;&#1099; &#1074;&#1099;&#1073;&#1080;&#1088;&#1072;&#1077;&#1084; &#1076;&#1083;&#1103;
            &#1074;&#1072;&#1089; &#1089;&#1072;&#1084;&#1099;&#1077; &#1074;&#1072;&#1078;&#1085;&#1099;&#1077; &#1085;&#1086;&#1074;&#1086;&#1089;&#1090;&#1080;
            &#1080; &#1075;&#1086;&#1090;&#1086;&#1074;&#1080;&#1084; &#1083;&#1091;&#1095;&#1096;&#1080;&#1077; &#1090;&#1077;&#1082;&#1089;&#1090;&#1099;
            &#1086; &#1090;&#1086;&#1084;, &#1095;&#1090;&#1086; &#1087;&#1088;&#1086;&#1080;&#1089;&#1093;&#1086;&#1076;&#1080;&#1090;
            &#1074; &#1056;&#1086;&#1089;&#1089;&#1080;&#1080; &#1080; &#1084;&#1080;&#1088;&#1077;.
        </description>
        <image>
            <url>https://meduza.io/images/rss-logo.png</url>
            <title>Meduza.io</title>
            <link>https://meduza.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://meduza.io/rss/all" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[В США расследуют серию заболеваний курильщиков вейпов. Единственное связующее звено — витамин Е]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/v-ssha-rassleduyut-seriyu-zabolevaniy-kurilschikov-veypov-edinstvennym-svyazuyuschim-zvenom-okazalsya-vitamin-e
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/v-ssha-rassleduyut-seriyu-zabolevaniy-kurilschikov-veypov-edinstvennym-svyazuyuschim-zvenom-okazalsya-vitamin-e
            </guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/433/693/small/nnIga-HBF0rxyoD_zDLnDg.jpg"
                       length="32750" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[Американские эксперты и медицинские чиновники продолжают исследовать серию заболеваний, связанных с курением вейпов, которая охватила более двух десятков штатов. Заболели более 200 человек, двое из них умерли. После почти двухнедельного расследования эксперты из Нью-Йорка и федерального Управления по контролю за продуктами и лекарствами (FDA) обнаружили в смесях для вейпов только одну общую добавку — витамин Е, который считался безобидной пищевой добавкой. Однако как он связан с заболеваниями — по-прежнему не ясно.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 18:36:06 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[«Он тренированный был — уматывал очень быстро». Элла Памфилова рассказала, как отбилась стулом от преступника с электрошокером]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/paragraph/2019/09/06/on-trenirovannyy-byl-umatyval-ochen-bystro-ella-pamfilova-rasskazala-kak-otbilas-stulom-ot-prestupnika-s-elektroshokerom
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/paragraph/2019/09/06/on-trenirovannyy-byl-umatyval-ochen-bystro-ella-pamfilova-rasskazala-kak-otbilas-stulom-ot-prestupnika-s-elektroshokerom
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567783883/paragraph/2019/09/06/on-trenirovannyy-byl-umatyval-ochen-bystro-ella-pamfilova-rasskazala-kak-otbilas-stulom-ot-prestupnika-s-elektroshokerom"
                    length="436501" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Я не собиралась никому рассказывать об этом, держусь как могу. Преступник был в перчатках в маске, подготовленный, молодой, гибкий. Я пошла кошку домой впустить — и вдруг вижу темную тень. Он вытащил электрошокер и раз 10-15 пытался меня ткнуть. У меня есть обожженные места, но больше царапины и синяки. Я сначала испугалась, а потом стала молотить его изо всех сил как могла, и начала очень громко на него ругаться. Не знаю даже, откуда у меня такие силы взялись — я, как боец, схватила тяжелейший стул и со всей своей дурацкой мощи попыталась в него швырнуть. Он длинный, худой, но я поняла, что я физически сильнее: он от меня получил здорово. Он тренированный был — уматывал очень быстро. Я хочу надеяться, что это просто случайность — может быть, перепутал и не знал, к кому идет. Слава богу, у меня нервы крепкие, но когда на тебя нападают в собственном доме — это очень тяжело.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 18:31:23 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Facebook объявил охоту на видео с подставными лицами. Это может сделать дипфейки еще совершеннее]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/facebook-ob-yavil-ohotu-na-video-s-podstavnymi-litsami-eto-mozhet-sdelat-dipfeyki-esche-sovershennee
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/facebook-ob-yavil-ohotu-na-video-s-podstavnymi-litsami-eto-mozhet-sdelat-dipfeyki-esche-sovershennee
            </guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/434/876/small/YzKGeUhOV9Ts2W8GsWbrag.jpg"
                       length="58486" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[Facebook анонсировал конкурс Deepfake Detection Challenge. Вместе с Microsoft, MIT, Калифорнийским университетом в Беркли, Оксфордским университетом и другими исследовательскими организациями социальная сеть решила провести соревнование, участники которого должны будут разработать наиболее эффективный способ отличать deepfake-видео и фото. Об этом в официальном блоге компании написал CTO Facebook Майк Шрофер. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 18:09:27 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Власти официально признали «потенциально опасными объектами» понтоны, пострадавшие от взрыва ракеты в Белом море]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/vlasti-ofitsialno-priznali-potentsialno-opasnymi-ob-ektami-pontony-postradavshie-ot-vzryva-rakety-v-belom-more
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/vlasti-ofitsialno-priznali-potentsialno-opasnymi-ob-ektami-pontony-postradavshie-ot-vzryva-rakety-v-belom-more
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567781226/news/2019/09/06/vlasti-ofitsialno-priznali-potentsialno-opasnymi-ob-ektami-pontony-postradavshie-ot-vzryva-rakety-v-belom-more"
                    length="91663" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Власти Архангельской области официально назвали «потенциально опасными объектами» понтоны, пострадавших от взрыва ракеты в Архангельской области.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 17:47:06 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Илья Азар потребовал возбудить уголовное дело против полицейских, оставивших его дочь одну в квартире]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/ilya-azar-potreboval-vozbudit-ugolovnoe-delo-protiv-politseyskih-ostavivshih-ego-doch-odnu-v-kvartire
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/ilya-azar-potreboval-vozbudit-ugolovnoe-delo-protiv-politseyskih-ostavivshih-ego-doch-odnu-v-kvartire
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567782070/news/2019/09/06/ilya-azar-potreboval-vozbudit-ugolovnoe-delo-protiv-politseyskih-ostavivshih-ego-doch-odnu-v-kvartire"
                    length="86176" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Журналист «Новой газеты», муниципальный депутат Илья Азар обратился в Следственный комитет России с требованием возбудить уголовное дело о превышении должностных полномочий в отношении полицейских, оставивших его двухлетнюю дочь одну в открытой квартире.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 17:19:37 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ФБК нашел еще миллиард рублей у чиновницы, курирующей московские выборы]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/fbk-nashel-esche-milliard-rubley-u-chinovnitsy-kuriruyuschey-moskovskie-vybory
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/fbk-nashel-esche-milliard-rubley-u-chinovnitsy-kuriruyuschey-moskovskie-vybory
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567780229/news/2019/09/06/fbk-nashel-esche-milliard-rubley-u-chinovnitsy-kuriruyuschey-moskovskie-vybory"
                    length="70304" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Семья первого заместителя мэра Москвы Натальи Сергуниной заработала более миллиарда рублей на несостоявшейся застройке Ходынского поля. Об этом говорится в новом расследовании ФБК.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 17:15:36 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Подставная продавщица мороженого для Путина? Ха! В Татарстане на торжественном открытии детского сада перед чиновниками играли подставные дети]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/shapito/2019/09/06/podstavnaya-prodavschitsa-morozhenogo-dlya-putina-ha-v-tatarstane-na-torzhestvennom-otkrytii-detskogo-sada-pered-chinovnikami-igrali-podstavnye-deti
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/shapito/2019/09/06/podstavnaya-prodavschitsa-morozhenogo-dlya-putina-ha-v-tatarstane-na-torzhestvennom-otkrytii-detskogo-sada-pered-chinovnikami-igrali-podstavnye-deti
            </guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/434/492/small/_vAdxRTKC_c_FtDDq-ayPg.jpg"
                       length="43733" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[Высокопоставленных чиновников на протокольных мероприятиях, которые потом попадают на телеэкраны, часто сопровождают одни и те же лица, изображающие «людей из народа». Например, Владимир Путин регулярно покупает мороженое у продавщицы, которая сразу же после этого исчезает вместе со своей тележкой, а рыбаки, которые едят с президентом уху осенью, зимой превращаются в прихожан храма, стоящих возле Путина во время службы. Чиновники из Татарстана развили эту идею: для красивой телевизионной картинки они позвали на открытие детского сада подставных детей. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 17:05:28 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Элла Памфилова рассказала о травмах, полученных при нападении]]></title>
            <link>https://meduza.io/news/2019/09/06/ella-pamfilova-rasskazala-o-travmah-poluchennyh-pri-napadenii</link>
            <guid>https://meduza.io/news/2019/09/06/ella-pamfilova-rasskazala-o-travmah-poluchennyh-pri-napadenii</guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567782413/news/2019/09/06/ella-pamfilova-rasskazala-o-travmah-poluchennyh-pri-napadenii"
                    length="58199" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Элла Памфилова, на которую в ночь на 6 сентября напал злоумышленник, повредила палец на руке и получила травму от электрошокера в районе живота, сообщает РИА Новости со ссылкой на пресс-службу ЦИК. «Держусь как могу, конечно, мне больно», — сказала она.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:56:19 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[«Лет через сто мы не будем учиться писать»: в какие школы пойдут наши внуки и их потомки?]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/episodes/2019/09/06/let-cherez-sto-my-ne-budem-uchitsya-pisat-v-kakie-shkoly-poydut-nashi-vnuki-i-ih-potomki
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/episodes/2019/09/06/let-cherez-sto-my-ne-budem-uchitsya-pisat-v-kakie-shkoly-poydut-nashi-vnuki-i-ih-potomki
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567776716/episodes/2019/09/06/let-cherez-sto-my-ne-budem-uchitsya-pisat-v-kakie-shkoly-poydut-nashi-vnuki-i-ih-potomki"
                    length="150410" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Говорящие учебники, уроки заботы о себе и «знания в коробочках» — в начале нового учебного года фантазируем о школе будущего и следующих поколениях детей.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:03:01 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ЦБ снизил прогноз роста российской экономики. Второй раз за три месяца]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/tsb-snizil-prognoz-rosta-rossiyskoy-ekonomiki-vtoroy-raz-za-tri-mesyatsa
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/tsb-snizil-prognoz-rosta-rossiyskoy-ekonomiki-vtoroy-raz-za-tri-mesyatsa
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567781337/news/2019/09/06/tsb-snizil-prognoz-rosta-rossiyskoy-ekonomiki-vtoroy-raz-za-tri-mesyatsa"
                    length="64590" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Банк России пересмотрел в сторону понижения прогноз роста экономики страны за 2019 года. Уточненный прогноз предполагает рост ВВП 0,8-1,3%.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:54:53 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Студентам разрешили выбирать предметы и курсы. Но это же вредно! «Медуза» сомневается, ТюмГУ переубеждает]]></title>
            <link>https://meduza.io/slides/studentam-razreshili-vybirat-predmety-i-kursy-no-eto-zhe-vredno</link>
            <guid>https://meduza.io/slides/studentam-razreshili-vybirat-predmety-i-kursy-no-eto-zhe-vredno</guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/147/489/small/iW2dOYa07YVF87PRCU9wzg.jpg"
                       length="28258" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[В российских университетах все привыкли учиться по заранее составленной программе, ходить на поточные лекции, конспектировать и зубрить. В итоге выпускники зачастую разочаровываются в выбранной профессии или оказываются носителями устаревших знаний и умений. С этого года можно учиться по-новому: первокурсникам разрешили самостоятельно формировать свою образовательную программу, а значит, учиться тому, что интересно и полезно именно им. Назвали такую систему обучения — ИОТ, то есть индивидуальная образовательная траектория. Одним из первых на нее перешел Тюменский государственный университет: с 1 сентября все его студенты начали учиться именно так. Как устроена новая модель образования и не будут ли студенты выбирать только легкие занятия, нам рассказали эксперты ТюмГУ. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:41:14 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Умер бывший президент Зимбабве Роберт Мугабе. Что нужно знать о знаменитом африканском диктаторе]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/umer-byvshiy-prezident-zimbabve-robert-mugabe-chto-o-nem-nuzhno-znat
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/umer-byvshiy-prezident-zimbabve-robert-mugabe-chto-o-nem-nuzhno-znat
            </guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/002/624/879/small/rdpO28mWFoFOgIhlf_m6cw.jpg"
                       length="32336" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[6 сентября стало известно о смерти 95-летнего Роберта Мугабе, который почти 40 лет возглавлял Зимбабве. Два года назад его свергли. К тому моменту он был старейшим главой государства в мире, один из самых долго правящих президентов в Африке, а также один из самых узнаваемых диктаторов в мире. Медуза» рассказывает, что еще нужно знать о Роберте Мугабе.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:34:26 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В Костроме продают сырки со вкусом тревоги]]></title>
            <link>https://meduza.io/shapito/2019/09/06/v-kostrome-prodayut-syrki-so-vkusom-trevogi</link>
            <guid>https://meduza.io/shapito/2019/09/06/v-kostrome-prodayut-syrki-so-vkusom-trevogi</guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/433/939/small/mNNhzlS8UcahG19PxHoK5Q.jpg"
                       length="32811" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[Подписчики паблика «Подслушано в Костроме» обратили внимание на сырки, продающиеся в магазинах их города. Судя по всему, местные сырки что-то беспокоит — и потому из творожных они превратились в тревожные.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 15:30:29 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[«Открытые медиа» нашли совладелицу французской виллы, принадлежащей новому мужу Людмилы Путиной]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/otkrytye-media-nashli-sovladelitsu-frantsuzskoy-villy-prinadlezhaschey-novomu-muzhu-lyudmily-putinoy
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/otkrytye-media-nashli-sovladelitsu-frantsuzskoy-villy-prinadlezhaschey-novomu-muzhu-lyudmily-putinoy
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567772077/news/2019/09/06/otkrytye-media-nashli-sovladelitsu-frantsuzskoy-villy-prinadlezhaschey-novomu-muzhu-lyudmily-putinoy"
                    length="90453" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[У французской виллы «Сюзанна», которая принадлежит предполагаемому мужу бывшей супруги президента России Людмилы Путиной, есть совладелец. Об этом пишут «Открытые медиа» со ссылкой на выписку из корпоративного реестра Франции.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:59:08 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Спи, богатырь, спи. Вышел фильм Сергея Лозницы «Государственные похороны» — о том, как страна прощалась со Сталиным]]></title>
            <link>https://meduza.io/feature/2019/09/06/spi-bogatyr-spi</link>
            <guid>https://meduza.io/feature/2019/09/06/spi-bogatyr-spi</guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/433/220/small/BvGhZNU7d1SAb5xh2K8f6w.jpg"
                       length="56683" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[«Медуза» продолжает представлять фильмы фестиваля документального кино «Артдокфест» — в Риге показы начнутся 21 октября, в Москве и Санкт-Петербурге — 5 декабря. Один из участников — «Государственные похороны» Сергея Лозницы, целиком собранная из хроники лента о прощании Советского Союза с Иосифом Сталиным. Впервые картину показали 6 сентября на Венецианском кинофестивале, о ней рассказывает кинокритик «Медузы» Антон Долин.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:58:44 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[«Я гражданин Австрии, республика не выдает». Основатель «Рольфа» Сергей Петров — о международном розыске]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/ya-grazhdanin-avstrii-respublika-ne-vydaet-osnovatel-rolfa-sergey-petrov-o-mezhdunarodnom-rozyske
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/ya-grazhdanin-avstrii-respublika-ne-vydaet-osnovatel-rolfa-sergey-petrov-o-mezhdunarodnom-rozyske
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567774698/news/2019/09/06/ya-grazhdanin-avstrii-respublika-ne-vydaet-osnovatel-rolfa-sergey-petrov-o-mezhdunarodnom-rozyske"
                    length="95527" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Основатель автодилера «Рольф» Сергей Петров, объявленный Россией в международный розыск по обвинению в незаконном выводе за рубеж четырех миллиардов рублей, считает, что ему не грозит экстрадиция.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:58:38 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Ростовское СМИ подтвердило гибель российского военного в Сирии. В Минобороны это отрицали]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/rostovskoe-smi-podtverdilo-gibel-rossiyskogo-voennogo-v-sirii-v-minoborony-eto-otritsali
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/rostovskoe-smi-podtverdilo-gibel-rossiyskogo-voennogo-v-sirii-v-minoborony-eto-otritsali
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567774127/news/2019/09/06/rostovskoe-smi-podtverdilo-gibel-rossiyskogo-voennogo-v-sirii-v-minoborony-eto-otritsali"
                    length="79236" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[В Сирии погиб военнослужащий из Волгодонска 27-летний Кирилл Никонов, пишет издание «Блокнот Волгодонск» со ссылкой на его родственников. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:48:52 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[В Новосибирске на станции метро «Площадь Ленина» появилась памятная доска Ким Чен Иру]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/v-novosibirske-na-stantsii-metro-ploschad-lenina-poyavilas-pamyatnaya-doska-kim-chen-iru
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/v-novosibirske-na-stantsii-metro-ploschad-lenina-poyavilas-pamyatnaya-doska-kim-chen-iru
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567769585/news/2019/09/06/v-novosibirske-na-stantsii-metro-ploschad-lenina-poyavilas-pamyatnaya-doska-kim-chen-iru"
                    length="80325" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[В Новосибирске на станции метро «Площадь Ленина» открыли памятную доску второму председателю КНДР Ким Чен Иру, посещавшему это место в 2001 году. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:33:05 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Как фальсифицировать выборы, чтобы потом не было проблем. По всей России власти сгоняют бюджетников на голосование и готовят фальсификации на участках. Вот как это работает]]></title>
            <link>https://meduza.io/feature/2019/09/06/kak-falsifitsirovat-vybory-chtoby-potom-ne-bylo-problem</link>
            <guid>https://meduza.io/feature/2019/09/06/kak-falsifitsirovat-vybory-chtoby-potom-ne-bylo-problem</guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/431/736/small/XkOOJ4vCoZvGBzB50MpugA.jpg"
                       length="59408" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[8 сентября по всей России пройдут выборы разного уровня — в том числе выборы в Мосгордуму, вызвавшие протесты в Москве, и губернаторские в Санкт-Петербурге. Как выяснила «Медуза», по всей стране власть использует административный ресурс, чтобы повысить явку и получить нужный результат. Как правило, речь идет о принуждении к голосованию сотрудников бюджетных организаций, но есть свидетельства и о готовящихся фальсификациях: повысив явку, власти рассчитывают получить возможность для «рисования» результатов.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:51:11 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[В Екатеринбурге уволили троих полицейских, обвиняемых в изнасиловании, и их руководителей]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/v-ekaterinburge-uvolili-troih-politseyskih-obvinyaemyh-v-iznasilovanii-i-ih-rukovoditeley
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/v-ekaterinburge-uvolili-troih-politseyskih-obvinyaemyh-v-iznasilovanii-i-ih-rukovoditeley
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567770332/news/2019/09/06/v-ekaterinburge-uvolili-troih-politseyskih-obvinyaemyh-v-iznasilovanii-i-ih-rukovoditeley"
                    length="80956" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Троих сотрудников полиции из Екатеринбурга, обвиняемых в изнасиловании, уволили со службы. Об этом в инстаграме сообщил пресс-секретарь управления МВД по Свердловской области Валерий Горелых.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:42:58 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Центробанк снизил ключевую ставку до 7% годовых]]></title>
            <link>https://meduza.io/news/2019/09/06/tsentrobank-snizil-klyuchevuyu-stavku-do-7-godovyh</link>
            <guid>https://meduza.io/news/2019/09/06/tsentrobank-snizil-klyuchevuyu-stavku-do-7-godovyh</guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567767989/news/2019/09/06/tsentrobank-snizil-klyuchevuyu-stavku-do-7-godovyh"
                    length="50725" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Банк России принял решение снизить ключевую ставку на 0,25 процентного пункта до 7% годовых.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:41:14 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Александр Лукашенко похвастался, что Илон Маск подарил ему Tesla. Жаль, сам Илон Маск об этом ничего не знает]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/shapito/2019/09/06/aleksandr-lukashenko-pohvastalsya-chto-ilon-mask-podaril-emu-tesla-zhal-sam-ilon-mask-ob-etom-nichego-ne-znaet
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/shapito/2019/09/06/aleksandr-lukashenko-pohvastalsya-chto-ilon-mask-podaril-emu-tesla-zhal-sam-ilon-mask-ob-etom-nichego-ne-znaet
            </guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/433/483/small/PfKedq9qUEb4LsL5EgG6HQ.jpg"
                       length="40664" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[Во время посещения одной из минских школ президент Белоруссии Александр Лукашенко рассказал, что Илон Маск подарил ему электрическую машину Tesla. «Я иногда ее тестирую. Маск подарил. Потом он меня увидел на мотоцикле и говорит: "Слушай, у вас президент на двухколесном мотоцикле ездит?"» — похвастался Лукашенко.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:25:11 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[В Томске завели уголовное дело на подростка, ударившего по машине, которая сбила его собаку]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/v-tomske-zaveli-ugolovnoe-delo-na-podrostka-udarivshego-po-mashine-kotoraya-sbila-ego-sobaku
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/v-tomske-zaveli-ugolovnoe-delo-na-podrostka-udarivshego-po-mashine-kotoraya-sbila-ego-sobaku
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567776755/news/2019/09/06/v-tomske-zaveli-ugolovnoe-delo-na-podrostka-udarivshego-po-mashine-kotoraya-sbila-ego-sobaku"
                    length="80264" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[В Томске возбудили уголовное дело в отношении подростка, который ударил по капоту внедорожника, сбившего его собаку, сообщает ТВ2.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:24:49 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Два самолета Су-34 задели друг друга в воздухе. Пилотам удалось их посадить, но, возможно, им придется самим оплачивать ремонт]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/dva-samoleta-su-34-zadeli-drug-druga-v-vozduhe-pilotam-udalos-ih-posadit-no-vozmozhno-im-pridetsya-samim-oplachivat-remont
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/dva-samoleta-su-34-zadeli-drug-druga-v-vozduhe-pilotam-udalos-ih-posadit-no-vozmozhno-im-pridetsya-samim-oplachivat-remont
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567765625/news/2019/09/06/dva-samoleta-su-34-zadeli-drug-druga-v-vozduhe-pilotam-udalos-ih-posadit-no-vozmozhno-im-pridetsya-samim-oplachivat-remont"
                    length="108981" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[В Липецкой области в воздухе соприкоснулись два истребителя-бомбардировщика Су-34, сообщает РЕН ТВ со ссылкой на источник. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:56:22 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Суд в Челябинске отказался снять с выборов кандидата-единоросса с поддельным дипломом. Он солгал про высшее образование, чтобы не расстраивать мать]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/sud-v-chelyabinske-otkazalsya-snyat-s-vyborov-kandidata-edinorossa-s-poddelnym-diplomom-on-solgal-pro-vysshee-obrazovanie-chtoby-ne-rasstraivat-mat
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/feature/2019/09/06/sud-v-chelyabinske-otkazalsya-snyat-s-vyborov-kandidata-edinorossa-s-poddelnym-diplomom-on-solgal-pro-vysshee-obrazovanie-chtoby-ne-rasstraivat-mat
            </guid>
            <enclosure url="http://meduza.io/image/attachments/images/004/433/374/small/siw9JROolo1hQCuTYhCCIw.jpg"
                       length="62880" type="image/jpeg"/>
            <description>
                <![CDATA[Тракторозаводский районный суд Челябинска отказался снять с выборов кандидата в депутаты районного совета от «Единой России» Игоря Виговского, который представил в избирательную комиссию поддельный диплом о высшем образовании. Решение было вынесено еще 3 сентября, на него обратил внимание Znak.com.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:54:51 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram разрешил пользователям полностью скрывать телефонные номера]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/telegram-razreshil-polzovatelyam-polnostyu-skryvat-telefonnye-nomera
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/telegram-razreshil-polzovatelyam-polnostyu-skryvat-telefonnye-nomera
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567773871/news/2019/09/06/telegram-razreshil-polzovatelyam-polnostyu-skryvat-telefonnye-nomera"
                    length="69856" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Мессенджер Telegram выпустил обновление, позволяющее пользователям полностью скрывать свои номера телефонов. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:37:54 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[МВД сообщило о нападении на дом Эллы Памфиловой. Преступник ударил ее электрошокером]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/mvd-soobschilo-o-napadenii-na-dom-elly-pamfilovoy-grabitel-udaril-ee-elektroshokerom
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/mvd-soobschilo-o-napadenii-na-dom-elly-pamfilovoy-grabitel-udaril-ee-elektroshokerom
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567765316/news/2019/09/06/mvd-soobschilo-o-napadenii-na-dom-elly-pamfilovoy-grabitel-udaril-ee-elektroshokerom"
                    length="81406" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[На дом главы Центральной избирательной комиссии РФ Эллы Памфиловой совершено нападение, сообщает МВД.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:22:04 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[Компания РПЦ получила лицензию на продажу алкоголя. Она сможет производить игристое вино, но не сможет производить кагор]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/kompaniya-rpts-poluchila-litsenziyu-na-prodazhu-alkogolya-ona-smozhet-proizvodit-igristoe-vino-no-ne-smozhet-proizvodit-kagor
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/kompaniya-rpts-poluchila-litsenziyu-na-prodazhu-alkogolya-ona-smozhet-proizvodit-igristoe-vino-no-ne-smozhet-proizvodit-kagor
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567760763/news/2019/09/06/kompaniya-rpts-poluchila-litsenziyu-na-prodazhu-alkogolya-ona-smozhet-proizvodit-igristoe-vino-no-ne-smozhet-proizvodit-kagor"
                    length="99865" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Компания «Мезыбь», принадлежащая структурам РПЦ, получила лицензию на производство и поставки вина. ]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 12:06:03 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Основателя «Рольфа» Сергея Петрова объявили в международный розыск]]></title>
            <link>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/osnovatelya-rolfa-sergeya-petrova-ob-yavili-v-mezhdunarodnyy-rozysk
            </link>
            <guid>
                https://meduza.io/news/2019/09/06/osnovatelya-rolfa-sergeya-petrova-ob-yavili-v-mezhdunarodnyy-rozysk
            </guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567770161/news/2019/09/06/osnovatelya-rolfa-sergeya-petrova-ob-yavili-v-mezhdunarodnyy-rozysk"
                    length="69293" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Россия объявила в международный розыск основателя автодилера «Рольф» Сергея Петрова, обвиняемого в незаконном выводе за рубеж четырех миллиардов рублей.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 11:38:02 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sony выпустила новый Walkman. Он имитирует кассетный плеер]]></title>
            <link>https://meduza.io/news/2019/09/06/sony-vypustila-novyy-walkman-on-imitiruet-kassetnyy-pleer</link>
            <guid>https://meduza.io/news/2019/09/06/sony-vypustila-novyy-walkman-on-imitiruet-kassetnyy-pleer</guid>
            <enclosure
                    url="http://meduza.io/imgly/share/1567756671/news/2019/09/06/sony-vypustila-novyy-walkman-on-imitiruet-kassetnyy-pleer"
                    length="62487" type="image/png"/>
            <description>
                <![CDATA[Компания Sony представила новый плеер Walkman. Таким образом Sony отметила 40-летие с выхода своего первого портативного устройства для проигрывания музыки под этим брендом.]]></description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 10:57:51 +0300</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>